# 땡겨요 서비스 자주 묻는 질문 (FAQ)
## I. 서비스 일반 및 특징
Q1: 땡겨요는 다른 배달앱과 무엇이 다른가요?
A: 땡겨요는 신한은행의 상생 금융 철학을 바탕으로, 가맹점주에게는 업계 최저 수준의 중개수수료(2%)를 적용하고 광고비를 받지 않습니다. 고객에게는 다양한 할인 쿠폰과 금융 연계 혜택을 제공하여 소상공인과 소비자 모두가 이로운 '착한 플랫폼'을 지향합니다.

Q2: '상생 배달앱'이란 구체적으로 어떤 의미인가요?
A: 가맹점(소상공인)의 수수료 부담을 획기적으로 낮추고, 빠른 정산 시스템을 지원하여 가게 운영에 실질적인 도움을 줍니다. 동시에 소비자는 할인 혜택과 지역사랑상품권 연계 등을 통해 저렴하게 서비스를 이용하고, 그 혜택이 다시 지역 경제 활성화로 이어지는 선순환 구조를 만드는 것을 의미합니다.

Q3: 땡겨요는 전국 어디서나 사용 가능한가요?
A: 서울, 부산, 인천, 경기 등 수도권을 중심으로 서비스를 시작하여 현재 전국 대부분 지역으로 서비스 범위를 확대하고 있습니다. 다만, 일부 지역에서는 가맹점 수가 적을 수 있으며, 서비스 지역은 계속 넓혀나가고 있습니다.

Q4: 땡겨요는 신한은행 고객만 이용할 수 있나요?
A: 아닙니다. 땡겨요는 통신사나 이용 은행에 관계없이 누구나 회원가입 후 이용할 수 있는 배달 플랫폼입니다. 다만, 신한은행 고객의 경우 '땡겨요페이' 연동이나 관련 금융 상품 가입 시 추가적인 혜택을 받을 수 있습니다.

Q5: 땡겨요의 이름은 어떤 의미를 담고 있나요?
A: 음식이 '당긴다'는 의미와 함께, 사장님과 고객을 서로 '당겨준다(연결해준다)'는 중의적인 의미를 담고 있습니다. 또한, 앱 홈 화면을 아래로 당기면(새로고침) 할인 쿠폰 당첨 이벤트에 참여할 수 있는 재미 요소도 포함되어 있습니다.

Q6: 땡겨요에서도 프랜차이즈 주문이 가능한가요?
A: 네, 가능합니다. bhc, 굽네치킨 등 주요 치킨 프랜차이즈를 비롯한 다양한 브랜드들이 입점해 있으며, 특정 프랜차이즈와 함께하는 전용 할인 프로모션도 자주 진행됩니다.

Q7: '맛스타'는 어떤 기능인가요?
A: 땡겨요가 선정한 지역별 맛집을 소개하고, 해당 맛집에 대한 이용자들의 생생한 리뷰를 공유하는 콘텐츠입니다. 단순히 음식을 주문하는 것을 넘어, 신뢰할 수 있는 맛집 정보를 얻고 공유하는 커뮤니티 기능을 합니다.

Q8: 배달 외에 포장이나 매장 식사 주문도 가능한가요?
A: 네, 가능합니다. 배달 주문뿐만 아니라 포장 주문, 매장에서 식사하기 위한 주문 기능도 제공하여 이용자의 상황에 맞는 편리한 주문이 가능합니다. 포장 전용 할인 쿠폰이 발급되기도 합니다.


## II. 고객 혜택: 쿠폰 및 포인트
Q9: 땡겨요에서는 어떤 할인 쿠폰을 받을 수 있나요?
A: 신규 회원을 위한 첫 주문 및 두 번째 주문 할인 쿠폰, 주문 횟수에 따라 등급이 올라가며 제공되는 '만렙 쿠폰', 매일 추첨을 통해 제공되는 '행운을 땡겨요' 랜덤 쿠폰, 사장님이 직접 발행하는 '가게 쿠폰' 등 다양한 종류의 쿠폰이 있습니다.

Q10: '행운을 땡겨요'는 무엇이고 어떻게 참여하나요?
A: 땡겨요 앱 메인 화면을 아래로 당기면 참여할 수 있는 일종의 출석 이벤트입니다. 매일 1회 참여 가능하며, 최소 500원부터 최대 20,000원까지 다양한 금액의 할인 쿠폰에 100% 당첨됩니다.

Q11: '만렙 쿠폰'은 무엇인가요?
A: '땡겨요 만렙'은 땡겨요의 고객 등급 시스템입니다. 특정 횟수 이상 주문 시(예: 2만원 이상 2회 주문) 1만원 할인 쿠폰을 제공하는 등, 주문 횟수가 누적될수록 더 큰 할인 혜택을 제공하는 프로모션입니다.

Q12: 사장님이 직접 발행하는 '가게 쿠폰'은 다른 쿠폰과 중복 사용이 가능한가요?
A: 네, 대부분의 '가게 쿠폰'은 땡겨요에서 제공하는 다른 할인 쿠폰과 중복으로 사용할 수 있어 할인 혜택을 극대화할 수 있습니다. 이는 가맹점주가 단골 고객을 확보할 수 있도록 지원하는 기능 중 하나입니다.

Q13: 쿠폰 사용에 최소 주문금액 제한이 있나요?
A: 쿠폰의 종류에 따라 최소 주문금액 조건이 있을 수 있습니다. 예를 들어 '15,000원 이상 주문 시 3,000원 할인'과 같은 조건이 붙으며, 자세한 내용은 각 쿠폰의 상세 안내에서 확인해야 합니다.

Q14: 땡겨요 포인트는 어떻게 적립하고 사용하나요?
A: 땡겨요에서 주문 시 결제 금액의 일부가 포인트로 적립될 수 있으며, 리뷰 작성 등을 통해서도 포인트를 얻을 수 있습니다. 적립된 포인트는 현금처럼 주문 시 결제 수단으로 사용할 수 있습니다.

Q15: 리뷰를 작성하면 어떤 혜택이 있나요?
A: 정성스러운 리뷰를 작성하면 포인트를 적립받을 수 있습니다. 이는 이용자에게 혜택을 제공함과 동시에 다른 고객들에게 유용한 정보를 제공하고, 가맹점주에게는 가게 홍보의 기회가 됩니다.

Q16: 정부에서 지원하는 '민생회복 소비쿠폰'을 땡겨요에서 사용할 수 있나요?
A: 네, 사용할 수 있습니다. 정부의 소비 진작 정책에 따라 '민생회복 소비쿠폰'을 땡겨요에서 지역사랑상품권 등으로 전환하여 사용할 수 있으며, 이를 통해 추가적인 할인 혜택을 받을 수 있습니다.


## III. 고객 혜택: 금융 연계 및 기타
Q17: '땡겨요페이'는 무엇인가요?
A: 땡겨요 앱에서 사용할 수 있는 간편결제 서비스입니다. 신한은행 계좌를 연동하여 충전 후 사용하며, 땡겨요페이로 결제 시 추가적인 혜택이 제공될 수 있습니다.

Q18: '신한 땡겨요페이 통장'은 어떤 상품인가요?
A: 땡겨요페이와 연계된 신한은행의 입출금 통장입니다. 땡겨요페이 결제 계좌로 지정하거나 특정 조건을 충족하면 최고 연 3.0%의 높은 금리(100만원 한도)를 제공하는 혜택이 있습니다.

Q19: '신한 땡겨요 적금'의 혜택은 무엇인가요?
A: 땡겨요 앱 이용 실적(회원가입, 주문 횟수 등)에 따라 우대금리를 제공하는 신한은행의 적금 상품입니다. 배달앱 이용과 저축을 연계하여 재미와 금리 혜택을 동시에 누릴 수 있도록 설계되었습니다.

Q20: '땡겨요 신한카드'를 사용하면 어떤 점이 좋은가요?
A: 땡겨요 앱에서 결제 시 높은 비율의 포인트 적립 혜택을 제공하는 신용/체크카드입니다. 땡겨요 이용 빈도가 높은 고객이라면 카드 사용을 통해 더 많은 혜택을 쌓을 수 있습니다.

Q21: 지역사랑상품권(서울사랑상품권 등)으로 결제가 가능한가요?
A: 네, 가능합니다. 땡겨요는 서울시를 비롯한 여러 지방자치단체와 협력하여 지역사랑상품권 결제를 지원합니다. 서울페이플러스(+) 앱 등을 통해 구매한 상품권으로 결제 시 상시 할인된 금액으로 구매한 효과를 볼 수 있습니다.

Q22: 지역사랑상품권으로 결제하면 추가 혜택이 있나요?
A: 네, 지자체와의 협약에 따라 지역사랑상품권으로 결제 시 결제 금액의 일부를 페이백(환급)해주는 이벤트를 진행하기도 합니다. 예를 들어, 10% 페이백 이벤트 진행 시 10% 할인된 가격에 상품권을 구매하고, 추가로 10%를 환급받아 더 큰 할인 효과를 누릴 수 있습니다.

Q23: '땡겨요상품권'은 무엇이며 어떻게 구매하나요?
A: 특정 지자체에서 발행하는 '땡겨요' 전용 모바일 상품권입니다. 서울페이플러스(+) 등 각 지역의 지역화폐 앱에서 10~15% 할인된 금액으로 구매할 수 있어 매우 경제적입니다.

Q24: 신한은행의 다른 금융 서비스 이용 시 땡겨요 관련 혜택이 있나요?
A: 신한은행은 SOL뱅크 앱 등에서 KBO 리그 시즌에 맞춰 치킨 할인 쿠폰을 제공하는 등, 다양한 금융 서비스 및 이벤트와 땡겨요 혜택을 연계하여 시너지를 창출하고 있습니다.



## IV. 가맹점주 혜택
Q25: 가맹점 입점 시 입점비나 월 고정비가 있나요?
A: 없습니다. 땡겨요는 소상공인 부담 완화를 위해 입점 수수료와 월 고정비(광고비)를 일절 받지 않는 '3무(無) 정책'을 시행하고 있습니다.

Q26: 중개수수료는 몇 퍼센트인가요?
A: 업계 최저 수준인 2% (결제수수료 별도)의 중개수수료를 적용하고 있습니다. 이는 타 배달앱 대비 현저히 낮은 수준으로, 가맹점주의 실질 소득 증대에 기여합니다.

Q27: 매출 정산은 얼마나 빨리 이루어지나요?
A: '당일 정산'을 원칙으로 하여, 오늘 발생한 매출을 다음 영업일에 바로 입금해 드립니다. 이를 통해 사장님들의 현금 유동성 확보에 큰 도움을 드리고 있습니다.

Q28: 가게 홍보를 위한 광고는 어떻게 하나요?
A: 땡겨요는 별도의 광고 상품을 판매하지 않습니다. 대신, 사장님이 직접 단골 고객에게 쿠폰을 발행하는 기능을 통해 고객 관리를 할 수 있도록 지원하며, 공정한 노출 시스템을 지향합니다.

Q29: 가맹점주를 위한 전용 대출 상품이 있나요?
A: 네, 있습니다. 신한은행은 땡겨요 입점 가맹점주를 대상으로 낮은 금리의 사업자 대출을 지원하는 등 다양한 상생 금융 프로그램을 운영하고 있습니다.

Q30: 땡겨요 입점 절차는 어떻게 되나요?
A: '땡겨요 사장님라운지' 웹사이트나 앱을 통해 온라인으로 간편하게 신청할 수 있습니다. 사업자등록증, 영업신고증, 통장사본 등 간단한 서류 제출 후 심사를 거쳐 입점이 완료됩니다.

Q31: 자체 배달 라이더가 없어도 입점이 가능한가요?
A: 네, 가능합니다. 땡겨요는 '땡배달'을 포함한 여러 배달대행사와 연계되어 있어, 자체 배달 인력이 없는 가게도 손쉽게 배달 서비스를 시작할 수 있습니다.

Q32: 고객이 발행한 쿠폰 비용은 누가 부담하나요?
A: 땡겨요에서 발행하는 프로모션 쿠폰(신규가입, 만렙 쿠폰 등) 비용은 전액 땡겨요(신한은행)가 부담합니다. 사장님이 직접 발행하는 '가게 쿠폰'의 할인 비용만 가맹점주가 부담합니다.

Q33: 서울시 '서울배달+'와 땡겨요는 어떤 관계인가요?
A: 땡겨요는 서울시의 공공배달앱 사업인 '서울배달+'의 단독 운영사로 선정되었습니다. 이를 통해 서울사랑상품권 결제 연동, 저금리 대출 지원 등 서울시 소상공인을 위한 민관협력 상생 모델을 구축하고 있습니다.

Q34: 가게 운영에 필요한 데이터를 제공받을 수 있나요?
A: 네, 땡겨요 사장님 앱을 통해 매출, 주문 건수, 주문 메뉴 분석 등 가게 운영에 도움이 되는 다양한 통계 데이터를 확인할 수 있습니다.

Q35: 고객 리뷰는 어떻게 관리되나요?
A: 사장님은 고객이 작성한 리뷰에 직접 댓글을 달며 소통할 수 있습니다. 악성 리뷰의 경우, 땡겨요 고객센터를 통해 중재를 요청할 수 있는 절차가 마련되어 있습니다.


## V. 라이더 관련
Q36: 땡겨요 배달은 누가 수행하나요?
A: '땡배달' 소속 라이더를 비롯하여, 생각대로, 바로고 등 여러 배달대행사 소속 라이더들이 배달을 수행합니다. 가맹점주는 이 중 원하는 대행사를 선택할 수 있습니다.

Q37: 라이더를 위한 혜택도 있나요?
A: 신한은행은 라이더들의 금융 편의를 돕기 위해 '땡겨요 신한카드 체크(라이더형)'을 출시했습니다. 이 카드는 주유, 편의점 등에서 추가 포인트 적립 혜택을 제공합니다.

Q38: 라이더를 위한 전용 보험이나 지원 프로그램이 있나요?
A: 현재 라이더를 위한 별도의 보험 상품이나 대출 프로그램이 명시적으로 운영되지는 않으나, 향후 상생 금융의 일환으로 관련 프로그램이 마련될 수 있습니다.

Q39: 배달료는 어떻게 책정되나요?
A: 배달료는 거리, 지역, 시간, 기상 상황 등에 따라 배달대행사의 정책에 따라 책정됩니다. 가맹점주는 고객 부담 배달료와 가게 부담 배달료를 설정할 수 있습니다.

Q40: 땡겨요 라이더로 활동하려면 어떻게 해야 하나요?
A: 땡겨요는 직접 라이더를 고용하는 방식이 아닌, 배달대행사와 제휴하는 방식입니다. 따라서 땡겨요 주문을 배달하려면 제휴된 배달대행사에 라이더로 등록해야 합니다.


## VI. 지역사회 및 파트너십
Q41: 땡겨요가 특정 지자체와 협력하는 이유는 무엇인가요?
A: 지자체와의 협력을 통해 지역사랑상품권 결제를 연동하고, 해당 지역 소상공인과 주민들에게 더 많은 혜택을 제공함으로써 지역 경제 활성화에 기여하기 위함입니다. 이는 땡겨요의 '상생' 가치를 실현하는 중요한 방법 중 하나입니다.

Q2: '서울배달+가격제'는 무엇인가요?
A: 서울시, 신한은행, 치킨 프랜차이즈 본사가 협력하여 소비자에게 파격적인 할인 혜택을 제공하는 제도입니다. 각 주체가 할인 비용을 분담하여 소비자는 저렴하게, 가맹점주는 부담 없이 판매를 늘릴 수 있는 상생 모델입니다.

Q43: 전통시장도 땡겨요에 입점할 수 있나요?
A: 네, 가능합니다. 땡겨요는 전통시장 상인들의 디지털 전환을 돕기 위해 시장 내 개별 점포의 입점을 지원하고 있으며, 온누리상품권 결제 연동 등도 추진하고 있습니다.

Q44: '땡겨요, 상생가게'는 어떤 사업인가요?
A: 땡겨요가 선발한 우수 가맹점을 대상으로 지역사회 나눔 활동을 지원하는 프로그램입니다. 선발된 가게에는 나눔 활동을 위한 지원금을 제공하여 선한 영향력을 확산하도록 돕습니다.

Q45: 프로야구(KBO)와는 어떤 제휴를 하고 있나요?
A: 신한은행은 KBO 리그의 타이틀 스폰서로서, 야구 경기가 있는 날 땡겨요에서 치킨 할인 쿠폰을 제공하는 '야구볼 땐 땡겨요 타임' 이벤트를 진행하는 등 스포츠와 연계한 마케팅을 활발히 펼치고 있습니다.

Q46: 기업이나 단체 주문도 가능한가요?
A: 현재 땡겨요는 개인 고객 주문을 중심으로 서비스하고 있습니다. 대규모 단체 주문을 위한 별도 기능은 없지만, 여러 건으로 나누어 주문하는 것은 가능합니다.

Q47: 고객센터 운영 시간은 어떻게 되나요?
A: 땡겨요 고객센터(1661-5489)는 평일과 주말 모두 오전 9시부터 새벽 1시까지 비교적 긴 시간 운영되어 이용자들의 불편을 최소화하고 있습니다.

Q48: 땡겨요의 사회공헌 활동이 있다면 알려주세요.
A: 낮은 수수료 정책 자체가 소상공인을 돕는 사회공헌의 일환입니다. 이 외에도 '땡겨요 적금'의 우대금리 조건에 '일회용품 미요청'을 포함하는 등 친환경 소비 문화를 장려하는 활동도 하고 있습니다.

Q49: 앞으로 땡겨요는 어떤 서비스를 추가할 계획인가요?
A: 배달 음식 주문을 넘어, 다양한 영역의 O2O(Online to Offline) 서비스를 연계하여 종합 생활금융 플랫폼으로 발전하는 것을 목표로 하고 있습니다.

Q50: 땡겨요의 궁극적인 목표는 무엇인가요?
A: 단기적인 수익보다는 가맹점, 소비자, 라이더 등 플랫폼 참여자 모두가 만족하고 동반성장하는 건강한 생태계를 만드는 것입니다. 이를 통해 금융의 사회적 책임을 다하고, 지역사회에 기여하는 '상생 플랫폼'의 표준 모델을 제시하고자 합니다.